<resources>
    <string name="app_name">Learn Academy</string>
    <string name="date">Date</string>
    <string name="title">Judul</string>
    <string name="description">Deskripsi</string>
    <string name="dialog_message">Menghapus pertanyaan</string>
    <string name="dialog_title">Hapus Pertanyaan</string>

    <!--   MTK-->
    <string name="persamaan">
        Persamaan linear satu variabel atau yang biasa disingkat PLSV, sering disimbolkan dengan tanda “=” (sama dengan). Sesuai namanya, PLSV mengandung 1 (satu) variabel.
        Pada dasarnya, persamaan linear satu variabel merupakan suatu persamaan berbentuk kalimat terbuka yang dihubungkan dengan tanda “=” (sama dengan) dan hanya memiliki 1 variabel.
        Maksudnya berbentuk kalimat terbuka tuh apa ya? Dikatakan sebagai kalimat terbuka karena kalimatnya belum tahu benar apa enggaknya. Bisa jadi benar, bisa jadi salah.
    </string>
    <string name="aljabar">
        Aljabar adalah cabang matematika yang mempelajari struktur, hubungan dan kuantitas. Untuk mempelajari hal-hal ini dalam aljabar
        digunakan simbol (biasanya berupa huruf) untuk merepresentasikan bilangan secara umum sebagai sarana penyederhanaan dan
        alat bantu memecahkan masalah. Contohnya, x mewakili bilangan yang diketahui dan y bilangan yang ingin diketahui.
    </string>
    <string name="trigonometri">
        Trigonometri berasal dari bahasa Yunani, yaitu trigonon yang memiliki arti “tiga sudut” dan metron yang memiliki arti “mengukur”.
        Trigonometri adalah salah satu cabang matematika tentang hubungan antar sudut dan sisi pada segitiga.
        Nah, rumus trigonometri dipakai untuk menghitung sudut di segitiga. Sobat Zenius, nantinya bakal kenalan sama sin, cos, tan dan lainnya.
        Tapi elo mending belajar kesebangunan dulu, yuk!
    </string>
    <string name="fungsi">
        konsep dari fungsi adalah salah satu konsep yang fundamental dalam belajar matematika. Banyak permasalahan yang penyelesaiannya menggunakan
        fungsi baik disadari maupun tidak.
    </string>
    <string name="himpunan">
        himpunan adalah kumpulan objek yang memiliki sifat dapat didefinisikan dengan jelas atau kumpulan dari sesuatu yang
        dianggap sebagai satu kesatuan.
    </string>

    <!--   Ekonomi-->
    <string name="keuangan">
        Keuangan (bahasa Inggris: finance) mempelajari bagaimana cara mengetahui berbisnis individu, meningkatkan organisasi, mengalokasi,
        menggunakan sumber daya moneter dengan sejalannya waktu, dan juga menghitung risiko dalam menjalankan proyeknya
    </string>
    <string name="saham">
        Saham dapat diartikan sebagai tanda penyertaan modal seseorang atau pihak (badan usaha)
        pada suatu perusahaan atau Perseroan Terbatas.
    </string>
    <string name="obligasi">
        Obligasi adalah surat utang untuk jangka waktu tertentu yang diterbitkan oleh penerbit,
        yakni pemerintah atau perusahaan. Obligasi dapat diperjualbelikan dan menjadi salah satu instrumen investasi.
    </string>
    <string name="moneter">
        Kebijakan moneter adalah proses mengatur persediaan uang sebuah negara untuk mencapai
        tujuan tertentu; seperti menahan inflasi, mencapai pekerja penuh atau lebih sejahtera.
    </string>
    <string name="bisnis">
       Dalam ilmu ekonomi, bisnis adalah suatu organisasi yang menjual barang atau jasa kepada konsumen atau bisnis lainnya,
        untuk mendapatkan laba. Secara historis kata bisnis dari bahasa Inggris business,
        dari kata dasar busy yang berarti "sibuk" dalam konteks individu, komunitas, ataupun masyarakat.
    </string>

    <!--   IPA-->
    <string name="amfibi">
    Hewan amfibi adalah vertebrata kecil yang membutuhkan air atau lingkungan yang lembap untuk bertahan hidup.
        Beberapa spesies yang termasuk hewan amfibi adalah kodok, katak, salamander, kadal air, dan sebagainya
    </string>
    <string name="aves">
    Aves (burung) ialah sekelompok hewan yang bertulang belakang (vertebrata) yang memiliki bulu dan sayap
    </string>
    <string name="mamalia">
     Mamalia merupakan salah satu kelas dari hewan vertebrata dengan ciri seperti adanya rambut dan kelenjar susu.
    </string>
    <string name="sel">
       Apa fungsi dari sel?
       Secara fungsional, sel berfungsi untu menjalankan fungsi kehidupan (menyelenggarakan kehidupan jika sel-sel penyusunya
        berfungsi), kemudian membentuk organisme. Sel berkembang biak dengan cara membelah diri (secara mitosis).
    </string>
    <string name="jaringan">
        Jaringan adalah kumpulan Sel yang mempunyai bentuk dan faal/fungsi yang sama dan tertentu yang berdasarkan kemampuan
        regeneratifnya terdiri atas Jaringan yang dapat pulih kembali dan Jaringan yang tidak dapat pulih kembali.
    </string>

    <!--   BAHASA-->
    <string name="prosa">
        Prosa atau yang lebih dikenal dengan fiksi adalah satu jenis dari sastra yang bersifat naratif dengan menceritakan
        suatu cerita rekaan, khayalan, dan tidak bersifat asli. Dalam ilmu sastra,
        istilah fiksi sering disebut sebagai prosa yang memang merupakan salah satu jenis dari sastra
    </string>
    <string name="puisi">
        puisi merupakan ragam sastra yang bahasanya terikat oleh irama, matra, rima, serta penyusunan larik dan bait. Puisi juga diartikan
        sebagai gubahan dalam bahasa yang bentuknya dipilih dan ditata secara cermat.
    </string>
    <string name="cerpen">
        Cerpen atau cerita pendek adalah salah satu karya sastra yang berbentuk prosa naratif yang ceritanya relatif singkat.
        Dikatakan singkat, karena pada dasarnya cerpen hanya memiliki satu fokus permasalahan atau konflik.
    </string>
    <string name="pantun">
        Dalam kamus besar Bahasa Indonesia (KBBI), pantun adalah bentuk puisi Indonesia (Melayu),
        tiap bait (kuplet) biasanya terdiri atas empat baris yang bersajak (a-b-a-b)
    </string>
    <string name="paragraf">
      Paragraf atau alinea adalah suatu gagasan yang berbentuk serangkaian
        kalimat yang saling berkaitan satu sama lain.
    </string>


</resources>